國歌歌詞被列為禁語？ 「不願做奴隸的人們」為激進內容

=========================

如果用呢首歌的歌詞做文宣, 唔知會點呢?
==========================

國歌歌詞被列為禁語？ 中國網民收通知「不願做奴隸的人們」為激進內容

中國網路被政府機關監視，而社交網絡的分享訊息，也會被所屬服務過濾審查。不過除了反動、反政府內容被禁制外，近來似乎有更廣泛內容被列為敏感內容。近日就有網民發圖，指收到通知，中國國歌其中一段歌詞被列為激進內容，被該服務移除。

有中國網民發表了一張未知是本人還是轉載的圖片，內容為一條由中國社交網絡豆瓣所發出的通知，內容提到「你發佈的動態『起來不願做奴隸的人們』或該動態分享的內容由於含有激進時政或意識形態方面的內容，現已被移除」。訊息中也提到如果發言多次被刪除的話，帳號擁有者可能會受到禁言或刪除帳戶的處分。

根據豆瓣的「社區指導原則」資料， 寫明「激進時政或意識形態方面的內容」屬於「不歡迎」的內容，屬於受禁制內容的次一級。同被列為「不歡迎」的內容有「針對種族、國家、民族、宗教、性別、年齡、地緣、性取向、生理特徵的歧視和仇恨言論」、「未經授權洩露他人隱私的行為」等等。

「指導原則」最受限制的為「不允許」之內容，則包括有「危害國家安全，洩露國家秘密，顛覆國家政權，破壞國家統一」，還有「損害國家榮譽和利益」等 17 項有關中國國家利益與他人合法權益的內容。

死啦，唱就違反國安法，唔唱就違反國歌法

一班腦殘 乜撚都係禁忌
有槍嘅狂躁小學生真危險